{
    "question": "Himpunan penyelesaian dari 9 - 5(x + 2) &gt; x + 23 adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "9-5 ( x+2)= x + 23<br>4x+8=x+ 23<br>4x-x=23-8<br>3x=15<br>x=15/3=5",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "9 - 5(x + 2)\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9\u00a0-\u00a05x - 10\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9 - 10 -23\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 5x<br>-24\u00a0<u>&gt;</u>\u00a06x<br>-6\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-kakak-kakak-ya-makasih-tolong-num-108",
            "question": "Tolong.... :)\u00a0 \u00a0 kakak - kakak ya.... makasih.... tolong :) numpuk tuggas    \u00a0\u00a0 \u00a0 1.sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50m, berapakah panjang masing-masing segitiga tersebut ?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 2.pak ketut membangun rumah di atas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30m dan lebarnya (2y + 1)m. jika luas tanah paketut tidak lebih luas dari 150m\u00b2.\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a.berapakah lebar tanah pak ketut yang paling besar ?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 b.biaya untuk membangun 1m\u00b2 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah,berapakah biaya maksimal yang harus di sediakan pak ketut jika seluruh tanahnya di bangun ?\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 TERIMAKASIH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. diketahui = sisi segitiga sama kaki 5 kali lebih besar dari sisi lainnya<br>\u00a0 \u00a0 ditanya \u00a0 \u00a0= agar kelilingnya lebih besar dari 50, berapakah sisinya?<br>jawab = sisi = 5a + 5a + a &gt; 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a011a &gt; 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11a : 11 &gt; 50 : 11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 4,6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sisi = a = 4,6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5a = 5 x 4,6 = 23 cm<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkanpada-ibu-ibu-d-830",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang ,yang dipasarkanpada ibu-ibu di sekitar komplek upiktinggal. Agar pembeli tidak kecewa upik harusberusaha potongan kripiknya sebagus mungkindan hampir sama panjangnya. Setelah digorengUpik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripikdengan berat 1,2 ons.    a. Jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,Berapa butir kentang yang harus digorengupik\r\n.b. Berapa butir kentang digoreng untuk membuat6 kg keripik\r\n.c. Berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60butir kentang\r\n.d. Sajikan data perbandingan pada tabel dangambarkan grafiknya pada koordinat kartesius.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 butir\u21d21,2 ons =12 kg<br>80 butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 kg<br>800butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 kg<br>a.800butir\u21d212kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d22kg<br>800/x=12/2(disderhanakan menjadi 6/1)<br>6x=800<br>x=800/6<br>x=133,33 =134 butir<br>b.800/x=12/6(di sederhanakan mnjadi 2/1)<br>2x=800<br>x=800/2<br>x=400 butir<br><br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-bilangan-pangkat-3-antara-40-dan-50tolong-dijawabnya-s-691",
            "question": "himpunan bilangan pangkat 3 antara 40 dan 50??tolong dijawabnya soalnya bnyk bgt prnya ??makasihnya yng udah jawab petanyaan gue ??thaksnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada/himpunan kosong<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-skala-110000000-jarak-pda-pta-kota-jambi-palembang-2-945",
            "question": "Diket : skala 1:10.000.000    jarak pda pta kota Jambi - Palembang 2,4 cm\r\nsopir bis mengendarai bis dari jambi-palembag dgn kec 80km/jam\r\nsopir bis istirahat 30 menit\r\ntiba di kota palembang pukul 10.30\r\n\r\na.berapa jam bis itu di perjalanan ?\r\nb.pukul brp sopir bis berangkat dri kota jambi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. w = JS =1:10.000.000 x 2.4 =24000.000 cm = 240 km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 240 / 80 = 3\u00a0 jam ( tidak dgn waktu istirahat )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 jam + 30 menit = 3.30 (dgn waktu istirahat ) \u00a0  <br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>b.\u00a0 10.30 - 3.30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pukul 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-walikota-merencanakan-membuat-taman-rekreasi-berbentuk-li-127",
            "question": "Seorang walikota merencanakan membuat taman rekreasi berbentuk lingkaran dengan diameter 1.400 m. Oleh karena kurang dana, dalam realisasinya hanya dibangun taman dengan diameter 700 m. Berapa persen biaya yang dapat dihemat dari biaya pembebasan tanah untuk taman itu dari rencana semula?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50% <br><br>Maaf kalo salah yaaa<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena 700 itu setengah dari 1400 berarti dana yang di hemat juga setengahnya atau 50%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rini-mempunyi-pita-sepanjang-325cm-di-berikan-kepada-dina-9-dmd-624",
            "question": "rini mempunyi pita sepanjang 325cm. di berikan kepada dina 9 dm,dan ima 570mm. berapa cm sisa pita rini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9 dm=90 cm<br>570 mm= 57 cm<br><br>325-(90+57)<br>325-147=178 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1toko-buku-sedang-memberikan-diskon-untuk-para-pelanggan-nyahar-359",
            "question": "1.toko buku sedang memberikan diskon untuk para pelanggan nya.harga buku A adalah rp.20.000,00/buah dan buku B adalah rp.15.000,00/buah .jika setiap buku Adi berikan diskon 5% dan buku B sebesar 20%,maka berapa uang yg harus di keluarkan jika membeli 3 uku A dan 2 buku B..??    2.Masayu membeli baju seharga rp.84.000,00 dan celana panjang seharga rp.120.000,00.jika dia mendapat diskon 5% untuk bajunya dan 18% untuk celana panjang nya,maka berapa uang yang harus dikeluarkan masayu...??\r\ntolong dengan cara menjawab yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A = 85/100 x 60.000 = 51.000<br>B = 60/100 x 30.000 = 18.000<br>Total : 51.000<br><br>2. Baju = 95/100 x 84.000 = 79.800<br>Celana = 82/100 x 120.000 = 98.400<br>Total : Rp178.200,00<br><br>Sorry kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. buku A = 20.000*3=60.000<br>\u00a0 \u00a0 60.000*5% =3000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah di diskon 60.000-3000=57.000<br>\u00a0 \u00a0 buku B=15.000*2=30.000<br>\u00a0 \u00a0 30.000*20%=6000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah didiskon 30000-6000= 24000<br><br><br>klo tdk slah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semua-himpunan-dari-10ltxlt10-xbilangan-bulat-yang-habis-278",
            "question": "Semua himpunan dari -10&lt;x&lt;10    x\u2208bilangan bulat yang habis dibagi 3\r\nyang mempunyai 3 anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{-9,-8,-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0,1,2,3,4,5,6,7,8,9}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-lingkaran-besaran-luas-sama-dengan-besaran-kelilingn-858",
            "question": "Pada sebuah lingkaran, besaran luas sama dengan besaran kelilingn. Tentukan panjang jari-jari lingkaran tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.[tex] \\pi [/tex].r=[tex] \\pi [/tex].[tex] r^{2} [/tex]<br>2.r=[tex] r^{2} [/tex] ([tex] \\pi [/tex]nya dicoret)<br>2=[tex]  r^{2}[/tex]:r<br>2=r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}